---
layout: post
title: "稳健的软硬环境"
date: 2012-09-13 10:25:03 +0800
description: ""
categories: 软件生产线
tags: [稳健, 软硬环境]
lastmod: 2014-10-01
--- 

<aside><b>黑传说看法：</b>下面这些都是本人和他人切身血泪教训得出的经验！</aside>

总方法：

+ 一个不行，另一个顶上。
+ 用稳定版的，不要乱升级
+ 本地网络双备份

具体技巧：

1. 尽可能双工作机器，比如：两台电脑
2. 一机器，尽可能双工作环境比如：装双系统，一个系统多个内核，一个系统多个桌面环境
3. 尽可能有替代的方案，比如：一个文档，可以两种软件打开
4. 尽可能跨平台：比如一个演示文档，可用html+js实现，这样可以放到网络上，不怕本地机子坏了或者文件丢失了，而且还可以跨平台查看。
5. 升级频率不要太高，一月一次够多了。arch linux号称无缝滚动升级，可是这几年升挂的次数也不少，所以现在对于CoreOS号称的免重启自动升级保持谨慎。
另外，任何类似在线调试虽然方便，但都是危险的！和人命生命攸关的，有重大利益的，都不适合这种操作。比如动车，地铁调度系统，比如银行系统，证券系统。


## 2015年10月1日更新 ##

换用底层坚固稳定的系统，比如长久不更新，比如各种长期支持版，或者更新策略比较稳健的，比如nixos。

双系统？之前为了稳定，一般是 win和linux双系统，而且软件也双套，这样可以确保稳定，但现在想想，其实不用，只要**底层足够稳定**，其他的全部虚拟机搞定，**多搞几个虚拟机，切换快**，坏了就快照回去。至于性能，kvm可以获得本地的cpu运算性能，显卡调用的技术也在成熟中。

对于自己的文字内容，则全部用git。


